
                      De regreso de ver El Hobbit: un viaje inesperado, la primera de la nueva trilogía de Peter Jackson, en 2D (los que me sigáis ya sabéis lo que opino del 3D), aunque lamento que no la hagan en sala Imax 2D

¿mi opinión?  Como lector y amante de la saga literaria diré que esta película no solo es una buena adaptación si no que supera al libro. Realmente el Hobbit es un libro muy cortito y sencillo de leer. Tolkien lo empezó con la idea de que fuera una historia de aventuras que contar a sus hijos. Es un libro más juvenil y más desenfadado que el Señor de los Anillos. cuando se escribió El Hobbit no se pensaba en continuarlo con todo lo que vino después, si no que una cosa llevó a la otra y ... Por ello Tolkien empezó a crear todo un mundo, con sus historias, leyendas, lenguajes y empezó a rellenar huecos con los "Apéndices". La genialidad de Peter Jackson es que se vale de estos "Apéndices" para profundizar más en la historia y para contarnos cosas que en una simple lectura de la novela de El Hobbit desconocemos (y para alargar más la trama y realizar más cash, todo sea dicho) rellenando huecos y proporcionándonos la historia completa. Como por ejemplo 